想請教一啲關於land law 既問題。

小弟呢排讀緊關係land law 嘅野，但係睇緊都唔係好明，希望有ching 可以解答下，萬分感激！
咩係equity right, 同legal right 有咩實質上既分別？

唔好意思，打錯咗，小弟係想問equitable right.

北韓大撚把LAW 專才啦
你一聲令下 叫個 金日成綜合大學 First-HON 既 過來慢慢教你

The main difference between an equitable title vs. a legal title is that the latter is the only one that gives actual ownership of the property. There are many smaller, more intricate differences that can vary on a case-by-case basis. In general, equitable title gives a person the right to use the land and enjoy the benefits that come along with its ownership. Legal title does not necessarily grant these rights. Equitable title does not allow the titleholder to sell or transfer ownership. Legal title is the only title that can do this. Legal title has the advantage over equitable in that it allows the legal titleholder to demand compensation from parties that purchase or lease the property.

There are similarities between the two types of titles. Look at them as two halves of the same whole. Both grant certain rights to the individual or entity whose name appears on the title deed. Both are legally binding and enforceable in a court of law. An owner needs both to have “full” ownership and use of a property. In property purchases that use traditional mortgage loans, the distinction between equitable title and legal title does not apply. Instead, the bank or lender will confer both titles to the property in question using a deed of trust. The lender will then retain financial and legal interest in the property until the buyer pays off the loan.

唔該ching